賽考SB＞1挑戰王直升機 達成100節速度

賽考斯基與波音合作的SB＞1同軸雙旋直升機，達到100節速度，但離目標還有一半多的距離，美軍的性能資格是230節。(圖/賽考斯基)

1月13日，賽考斯基/波音(Sikorsky/Boeing)聯合設計的SB>1「挑戰王」( Defiant)同軸雙旋直升機在飛行試驗中飛行了超過100節(約時速185公里)，該計畫團隊誓言要急起直追，每一週都要擴大飛行範圍，也要突破飛行速度，好爭取成為美國陸軍下一代的聯合多用途直升機。

防衛新聞(Defense News)報導，美國陸軍正在物色接替H-60/S-70黑鷹(Blackhawk)的下一代多用途直升機，其中最大的性能挑戰在於速度，它的極速必須至少達到230節(時速430公里)。目前主要是2個團隊在競爭，一個是 賽考斯基/波音，另一個是貝爾 /洛克希德(Bell and Lockheed)，其中貝爾的V-280勇猛式(Valor)傾轉旋翼機，已經飛行了兩年多，測試飛行速度也突破時速400公里，最近在12月完成了無人測試飛行，使得測試進度落後的 賽考斯基/波音必須加快腳步。

SB1DEFIANT Continues Flight Test Program, Exceeding 100 Knots
SB>1是在2018年3月完成原型機，結果在初期測試飛行時，遇到重落地的事故，轉子葉片的製造出現升力問題，花了一年的時間修正，在2019年3月21日才完成首次飛行。

在飛行過程中，SB>1還在佛羅里達州西棕櫚灘的賽考斯基開發飛行測試中心，進行了敏捷性測試，完成30度角的機動轉彎。

該計劃正在加快了測試步伐。去年10月，波音公司項目負責人兼經理肯·艾蘭德(Ken Eland)告訴記者，這架飛機在去年3月和4月各飛行了3次，但又發現變速箱問題，暫停了飛行操作，所幸團隊能利用地面系統測試進行必要的工作，所以到了9月24日，又重新回到天上，SB>1以20節(時速37公里)的速度完成慢速測試，之後提高至40節(時速74公里)。團隊相信，持續提升速度只是時間上的問題，並預計能夠達到250節(時速460公里)的最高速度，可以比美國陸軍設定的230節(時速430公里)還要快。

如無意外應該係V-280勇猛式(Valor)中標啦

快咁多

V-280比V-22優越在哪？陸戰隊士兵最有感！

V-280的機翼設計以及新型傾轉旋翼設計，巧妙地避免熱氣、風壓吹到從側門出來的人員。(Source：Bell)

在不久後的未來，傳統的直升機很可能會被全新型態的旋翼機所取代，而這也是陸軍開啟未來直升機計畫(Future Vertical Lift)的原因。目前有兩架新型旋翼機正在參與技術展示機的競標，分別是貝爾的V-280以及塞考斯基的SB-1，而兩架將在今年9月進行測評，其中V-280的進度不僅領先，且貝爾認為他有許多比傳統直升機(黑鷹)、V-22魚鷹式以及對手SB-1優秀的多的地方。

當大家見到V-280勇敢式(Valor)時，很自然地會將它與V-22魚鷹式(Osprey)連結再一起，因為它們都採用了傾轉式旋翼的設計，但V-280的設計不只更先進，且也增加了人員操作的安全性和舒適度。

V-22的傾轉旋翼設計容易把強大的氣流和熱氣往下排放，如果士兵在後方使用繩索垂降，將會被強風所吹襲。(Source：Wiki)

首先，根據陸戰隊員搭乘V-22的經驗回饋指出，由於海上作業或突擊任務時，陸戰隊員常會利用快索突入撤出系統(Fast Rope Insertion Extraction System，俗稱繩索垂降/回收)的方式抵達或撤離目標區或，但V-22的發動機和旋翼在轉向時是連動的，因此大量的熱氣以及旋翼氣流都往下排放，導致繩索上的士兵極度不舒適，且也不安全。

然而，V-280的發動機採水平固定放置，而旋翼在轉動時也僅靠曲軸帶動，因此引擎廢氣會往後而非往下排，同時V-280採用水平對開艙門設計，而上方還有機翼可以阻擋氣流，因而降低了士兵被主旋翼氣流干擾的程度。當然，FVL計畫是由美國陸軍所主持，而V-280最初也不是為了海上任務而設計，但FVL計畫中現在也有陸戰隊的參與，因此也會考量多個軍種的需求。

至於跟現有的直升機比較起來，例如UH-60黑鷹直升機，V-280則可以被視為是一種具備垂直起降能力，且航程和速度都是黑鷹的兩倍的全新交通工具，而得益於此，軍隊也能更快地將部隊或物資送往目的地，令致命性提升。

屌你
又唔中標隻股票有排都升唔返

我反而覺得以陸軍口味，會用SB-1個設計（如果真係測試成功）

因為如果個引擎有問題，以SB-1個設計起碼唔會free fall落地